韓國瑜：非高雄人不要管高雄事

即時新聞／綜合報導〕國民黨總統候選人韓國瑜11日在高雄「南方崛起高雄光榮一週年」記者會上，公開呼籲罷韓大遊行主辦單位「不要用遊覽車帶外縣市的人來高雄」，更指稱「把這些人用遊覽車載來高雄是嚴重污辱高雄市民的智慧」。對此，台北市議員苗博雅相當不滿，直批韓「你根本忘記自己是高雄市長了」？

韓國瑜11日在受訪時向罷韓大遊行主辦單位隔空呼籲「千千萬萬不要用遊覽車帶外縣市的人來高雄」，更強烈指出「絕不容許外縣市的人來高雄參與罷免高雄市市長這樣子的遊行」，還指稱若把人用遊覽車載到高雄市是「嚴重污辱高雄市民的智慧」。

苗博雅對韓國瑜言論相當疑惑，認為既然韓國瑜做出如此要求，那選高雄市長造勢時為何不叫其他縣市的支持者不要去？為何不呼籲沒投票權的小朋友青少年不要參加挺韓造勢？

苗博雅認為，既然韓國瑜要玩「非高雄人不要管高雄事」，那為何韓國瑜「開口閉口就跟中央要錢、跟全國納稅人要錢？」她憤怒表示，明年中央將補助高雄451億，都是來自全國納稅人，韓國瑜卻好意思說外縣市的人沒資格管你，「還是你根本忘記自己是高雄市長了？」

韓國瑜（1957年6月17日－），中華民國政治人物，中國國民黨籍，生於今新北市中和區

干涉「別市」內政

中國人：中國台灣高雄是中國一部份

嚴重污辱高雄市民的智慧
話自己？

高雄國

支那概念
一方面想開放市場同世界connect
但有事就唔比外界comment